# ABC062

2018-04-29

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAxSTBzX8mwkYSFQTA3CNB3a/ARC074?dl=0

## A - Grouping

- リストをリテラルで宣言して、それに含まれているかで判断する
  - [4;6;9;11]だけ宣言すれば、あとは2と等しいかどうかを判断してelseでよさそう

- と思ったけど、2つの数字が同一のグループに属しているかどうかを判定しなくてはいけないので、これだと手間がかかる

- 長さ12のArrayを用意して、グループの番号を保存しておく
  - x, yをインデックスとして、そこにある値が同じかどうかで判定する

## B - Picture Frame

- まずは`W+2`個#を出力する

- `H`回文字列を読み取って前後に#をくっつけて出力

- 最後に`W+2`個#を出力する

## C - Chocolate Bar

- どちらかの辺の長さが3の倍数なら0

- 縦の長さ(h)が奇数なら
  - h / 2, h / 2 + 1となるように横にカット
  - 下の部分(h/2+1)は縦に2等分し、上と下の半分で面積の差を出す

- 縦の長さが偶数なら
  - h / 2 - 1, h / 2 + 1となるように横にカット
  - 下の部分(h/2+1)は縦に2等分し、上と下の半分で面積の差を出す

- 縦横を変えて同じように計算する
  - 最小値を出す

- このアルゴリズムでは常に最適な値を返すことができない
  - 断念します

- 解説を見たところ、縦の分割は全探索しているようです

## 振り返り

### C

- 結局解けませんでしたが、前回は解説を見てもぜんぜんピンとこなかったので、いちおう実装までできた今回は成長していると言えそうです

- 最適な分割方法がわからなかったのですが、こういうときに全探索してみることも必要なのだと勉強になりました

- いちおう言い訳しておくと400点問題なので、まあよくやったと言ってください